[MCU]始終都係覺得美國隊長2係最好睇既英雄片

今日睇完黑豹有感而發

成套戲以合家歡英雄片黎講
直頭可以話係完美

打鬥黎講唔洗講
MCU既巔峰之作

求其數幾幕出黎
一開始艦戰圍圈跑
大街同Bucky激戰
升降機群交大會
最終大戰
每一幕都係好睇到起雞皮
速度感同力量感都十足
拍攝角度同個節奏感都掌握得好到位
就算上網睇返都有少少起雞皮

劇情方面
一開始Fury受襲
去到冬兵出現
再而九頭蛇出現
就算係最尾去到最終大戰
表達得都十分流暢
爽快度滿分得黎又可以清晰交代劇情
有某d位真係會有一種「居然係咁」既感覺
但又唔會覺得刻意同突兀

例如話CA一下爆升降機飛落街逃生
又或者飛盾打爆無人機引擎
第一下睇會覺得「咁都得？」
諗落又會覺得合理

其實呢點好難掌握
要描寫到CA既超人體質
但又唔可以寫得強度失衡
係合理化既角度諗到思想既突破位
羅素兄弟真係

而最最最令我印象深刻既係
呢套戲好完美咁刻畫左美國隊長既性格
如果單睇CA1同Avg1
可能會覺得佢難免有d愚忠同唔鮮明

但CA2
由一開始去到尾
美國隊長面對過好多價值觀既兩難
國家命令定係個人認知
手足情誼定係人民大義

佢都係毫不猶疑
堅定咁奉行住自己心中既正義
人品高尚又唔會被外界影響
尤其最後果段speech
直頭將成套戲同美國隊長呢個角色
昇華到一個新高度
我第一次睇果陣係感動左
亦係由果刻開始我最鍾意既MCU角色係美國隊長

直到而家
除左Watchman同Batman三部曲既第二集
我都係覺得睇完最深刻同最好睇既英雄片
係美國隊長2

咁多位手足點睇

civil war

GOTG

其實我覺得CW略遜於CA2
始終太多超級英雄
好難可以顧及得全面
動作方面有幾下我覺得強度失衡左
例如話蜘蛛俠居然唔夠美隊大力
有人話係想表達美隊技巧高超好多
但拉蜘蛛絲呢下純粹力量對決
有少少不合理

thor3

呢套個笑位係好夠
但打Boss果到我覺得唔係好夠喉

呢套可以講係雷神系列轉型既成功之作
之前走偏陰沉既風格
今集一掃而空
明明個題材本應係最黑暗最深沉既諸神黃昏
都比佢拍到咁好笑
但又拍得幾好睇

可惜我覺得反派唔夠鮮明
黑豹個反派刻畫得仲好過佢
只能講係好睇
不能話係最好睇果幾套

點解spiderman assume咗係大力過cap
ca2打鬥同劇情都好正 由其是cap段廣播啲對白真係好正

但我覺得cw將mcu由合家歡昇華到另一個層次
亦都將前面咁多套角色成長一次過爆出嚟令佢地更加有血有肉 再接落infinity war收尾
衝突同bad end亦都恰到好處
infinity war前我都會揀cw係superhero最佳

我反而鐘意CA1同antman

So was I

我覺得ca 3套都好正
2同3唔洗講
1除左打鬥雞d外我都好中意
次次番播都會睇

Ca3係我入戲院睇2次嘅戲，陪唔同朋友，由頭打到尾，劇情鮮明，直程可以叫復仇2.5

美1 好d 睇住由正義廢柴到超級英雄
再識到女神 結局係咩都冇曬

ca2局長比敵人突襲同隊長空手擋刀個場真係正到仆街，成套戲由頭緊張到尾

ca3隊長suit up 個下戲院直頭有班人笑出聲

蜘蛛俠唔係唔夠cap 大力 係唔夠佢有打鬥經驗
你睇一開波cap都搞佢唔掂 係食腦搞好自己重心抽低佢
同埋話點解assume spidey大力d請重睇

MCU top2一定係CA2同CA3
但係我心目中CA2永遠>CA3

不過巴打你講到佢仲好過TDK咁
都係走先啦 我掩護你

一黎漫畫設定，二黎睇番bulky 同gg仔打果幕

tldr

CA2>CA3

美國隊長2係無敵

有一種講法係Marvel 將超級英雄電影，嘗試去cross over 其他片種…

CA2就好似超級英雄片x間諜片（鐵金鋼同Jason Bourne 嗰類），出嚟嘅效果真係好正！

最新嗰套蜘蛛俠，就似係x青春校園片，如果鍾意校園片（啲學生哥學生妹曖昧下，又誤會下嗰種），其實都算唔錯嘅…

未睇黑豹，斷估似黑人動作警匪片嗰類啩？

係獅子王

agree, 美隊2亦成功為美隊系列洗底

不過同意更多 劇情好流暢同無悶場

黑豹其實講既野都幾深下
有講好多以前既黑人生活問題
又有暗示而家難民問題
鎖國既原因亦都係暗示緊當年比白人侵略既歷史
同時都將Wakanda個世界觀完整咁交代出黎

係表達訊息方面
呢套戲係做得唔錯
同埋都做得幾明顯下 (臨尾反派話要海葬果句
睇完會令人反思
如果係鬼佬睇應該都會幾深刻
所以我明點解外國影評大多都比咁高分

可惜以動作英雄片黎講
真係略嫌平淡

ca2打鬥真係世界級
同香港個d有得比

但係動作方面弱到仆街
又唔夠第二集爽快
打仗位拍到好兒禧

Peggy

其實無乜嘢
結咗婚有埋後代一直無憂到老死
最慘嘅係Cap
眠一眠成個世界唔同晒
隊友太老過晒身兄弟比人洗腦
自己初戀已經係第個家室

講話洗CA1底我又唔多認同，CA1其實拍得唔錯，憑正義品格贏得接受超級士兵血清嘅機會，到做咗超級士兵都要做馬騮戲，然後真正發揮才能。全要係因為故事背景先咁多人話悶

隔住上下兩層追bucky,最尾接盾
公路戰重炮將CA退場，BW用計拖延Bucky，差啲收皮嘅時候CA衝出來救場
呢兩場都鋪得好有心思

bucky反手玩刀果下型到
聽講個演員練呢招練左好耐
連火影動畫都參考佢

果場基本上係無對白，完全用動作同鏡頭表達，好有緊張感

Ca1 劇情對白都好正
我覺得佢令到steve呢個角色好吸引
係後半好似太趕收尾boss fight又廢

掉佢落瀑布嗰幕以為佢會講long live the king

拎旗果到拆個底完勝成班士兵
未有血清嘅時候唔夠打都頑強抵擋對手

屌，我想像到打打下黑豹除咗個頭盔喺敵人群裡面踱步，行到去女主面前，然後唱can you feel the love tonight

ca2 lift 果幕好正
before we get started, anyone wants to get out?

cap1個導演拍親片都係咁，唔識收尾趕收場
當日套豬羅記 3都係比佢拍爛

DC撚表示CA2真係咁多Marvel之中最好睇既一套

cap1開頭真係ok
好幾個位都睇到幾感動
之後mv式打擊罪惡最後同redskull搶下野就完
好在最尾墮機都幾浪漫

唔係marvel之中
係所有英雄片之中
請你道歉並修正你所講既野

認同ca2 係好睇，不過我覺得英雄片最重要嘅係英雄感，呢方面toby 嘅spiderman 2 永遠係我眼中最好 拉火車嗰幕同市民保護佢身份嗰下
我會咁排:GG俠2> im 1>ca2 >all
ironman 真真正正係演員演活個角色，呢一點好多英雄片都做唔到
最記得最尾嗰幕i am ironman

gg俠2 唔係amazing 2

覺得BP 後半節奏正常返啲
套野衰係演員身上

我心目中都係舊gg俠2(唔通amazing rubbish咩)最正
百看不厭